{
    "question": "Dampak sebaran penduduk yang tidak merata pada aspek sosial, ekonomi, budaya dan politik",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "banyaknya rakyat miskin dan meningkatnya kriminalitas",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "aspek sosial= sulitnya mencari pekerjaan<br>aspek ekonomi=mahalnya harga2 kebutuhan pokok<br>aspek budaya= alkulturasi budaya<br><br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "hari-besar-umat-kristenkatholikbudhahindu-dan-konghucu-246",
            "question": "Hari besar umat kristen,katholik,budha,hindu dan konghucu ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Kristen = Natal<br>Katholik = Natal<br>Hindu = Galungan<br>Budha = Waisak<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Kristen,\u00a0Katholik :\u00a0Natal<br>Hindu\u00a0: Nyepi<br>Budha\u00a0:\u00a0Waisak<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-penyebab-rendahnya-pendidikan-indonesiadi-aspek-geografis-291",
            "question": "Apa penyebab rendahnya pendidikan indonesiadi aspek geografis???",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a<span>spek geografis: daerah penduduk yang terpencil, mungkin di daerah pedalaman, hutan, gunung, dll. ini membuat susahnya akses pendidikan untuk masuk ke sana ataupun susahnya penduduk tsb u/ mengakses pendidikan di daerah kecamatan (jauh).\u00a0<br></span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "contoh-masalah-didesa-dan-dikota-akibat-urbanisasi-apa-saja-393",
            "question": "Contoh masalah didesa dan dikota akibat urbanisasi apa saja?\u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "terbentuknya suburb tmp2 pemukiman baru di pinggiran kota<br>makin meningkatnya tuna karya<br>masalah perumahan yg sempit dn tdk memenuhi persyaratan kesehatan<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "didesa: kurangnya fasilitas kehidupan (rumah sakit)<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 lahan tidak tergarap<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 produktivitas pertanian\u00a0dapat menurun<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 berkurangnya tenaga di sektor pertanian<br>dikota: banyak pengangguran\u00a0<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0banyak tuna wisma<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0banyak terjadi kejahatan<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0kemacetan lalulintas<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-dampak-sebaran-penduduk-yang-tidak-merata-dalam-aspek-politik-201",
            "question": "Apa dampak sebaran penduduk yang tidak merata dalam aspek politik",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "-Dampak pada aspek\u00a0politik<span>\u00a0menyebabkan proses politik yang akan di jalankan menjadi susah terjangkau jika tidak adanya pemerataan persebaran penduduk.\u00a0<br><br>maaf klo salah....<br>semoga membantu....</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "aktifitas-pertanian-pada-masa-praaksara-hindu-buddha-dan-islambe-392",
            "question": "Aktifitas pertanian pada masa praaksara hindu-buddha dan islam,beserta daerahnya! \u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "pada\u00a0<span>masa praaksara belum mempunyai lahan pertanian<br>pada masa\u00a0hindu-buddha pertanian masih belum berkembang\u00a0karena eknomi belum memadai\u00a0<br>pada masa\u00a0islam, pertanian masih belum berkembang karena eknomi belum memadai seperti masa hindu-budha<br>beserta daerahnya</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-mengapa-budi-daya-ikan-bandeng-dan-udang-hanya-ada-di-w-990",
            "question": "jelaskan\u00a0mengapa budi daya ikan bandeng dan udang hanya ada di wilayah pantai pulau jawa bagian Utara? (tidak ada di wilayah pantai selatan)\u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "karena di pantai utara memiliki ombak yang tenang, di pantai utara juga bukan tempat yang dekat dengan perbatasan lempeng tektonik",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "cara-mengatasi-masalah-persebaran-penduduk-yang-tidak-merata-deng-214",
            "question": "Cara Mengatasi Masalah Persebaran Penduduk\r\nyang Tidak Merata dengan aspek ekonomi",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Ekonomi : Mengimpor pangan dari luar negeri<br><br>Semoga membantu yah... :)",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "adanya kesenjangan sosial",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "informasi-geografis-melalui-peta-pada-wilayah-tertentu-3-saja-515",
            "question": "Informasi geografis melalui peta pada wilayah tertentu\r\n(3 saja)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "\u00a0letak geografis jawa barat:<br>sebelah utara :laut jawa dan DKI jakarta<br>selatan: samudra hindia<br>barat\u00a0 selat sunda:<br>timur: jawa tengah<br><br>letak geografis malaysia<br>utara:thailand<br>selatan: singapura dan indonesia<br>barat:thailand<br>timur: laut cina selatan<br><br>letak geografis jepang:<br>utara:laut okhstock<br>selatan: laut china dan laut filipina<br>timur: samudra pasifik<br>barat:laut jepang dan korea<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "diantara-contoh-skala-berikut-iniskala-yang-paling-kecil-adalah-952",
            "question": "Diantara contoh skala berikut ini,skala yang paling kecil adalah ...    a 1:500.000\r\nb 1 : 600.000\r\nc 1: 700.000\r\nd\u00a0 1: 800.000\r\n\r\n\r\nsebuktkan jenis jenis peta!!! yang dimaksud peta tematik apa?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "d.1:800.000<br><span>#Secara umum<br></span>1. Peta topografi<span><br>2. Peta korografi,\u00a0<br>3. Peta dunia,\u00a0<br><br>#Peta khusus (peta tematik),<br></span>yaitu peta yang\u00a0<span>menggambarkan informasi dengan tema\u00a0tertentu/khusus. Misalnya, peta politik, peta\u00a0geologi, peta penggunaan lahan, peta persebaran\u00a0objek wisata, peta kepadatan penduduk, dll<br><br>#Peta Berdasarkan Sumber Datanya<br>1.Peta turunan (Derived Map)<br>2.Peta induk\u00a0<br><br>#Peta berdasarkan skala<br>1.Peta kadaster (sangat besar) adalah peta yang<br>berskala &gt; 1: 100 sampai &gt; 1: 5000. Contoh: Peta<br>pertanahan, Peta Pertambangan<br>2.Peta besar adalah peta yang berskala &gt; 1: 5000<br>sampai &gt; 1: 250.000. Contoh: peta kecamatan/<br>kabupaten<br>3.Peta sedang adalah peta yang berskala &gt; 1:<br>250.000 sampai &gt; 1: 500.000. Contoh: peta<br>provinsi<br>4.Peta kecil adalah peta yang berskala &gt; 1: 500.000<br>sampai &gt; 1: 1.000.000. Contoh: peta negara<br>5.Peta geografis (sangat kecil) adalah peta yang<br>berskala &gt; 1: 1.000.000 ke bawah. Contoh: Peta<br>benua/dunia<br><br>#Peta berdasarkan bentuk<br><br></span>1. Peta datar atau peta dua dimensi, atau peta biasa,<span><br>atau peta planimetri\u00a0<br>2. Peta timbul atau peta tiga dimensi atau peta<br>stereometri,\u00a0<br>3. Peta digital,<br>4. Peta garis,\u00a0<br>5. Peta foto,\u00a0<br></span><br>#Peta berdasarkan tingkat kedetailan<span><br><br><br>1. Peta detail, peta yang skalanya &gt; 1:25.000<br>2. Peta semi detail, peta yang skalanya &gt; 1:50.000<br>3. Peta tinjau, peta yang skalanya &gt; 1:250.000</span><span><br></span><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "sekala yang paling kecil adalah\u00a0 \u00a0  d. 1 : 800.000<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-dampak-dari-tingkat-pendidikan-indonesia-yang-masih-rendah-da-440",
            "question": "Apa dampak dari tingkat pendidikan Indonesia yang masih rendah dalam aspek budaya ? \u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "mungkin akan banyak orang yang tidak bisa baca tulis dan orang akan susah mendapatkan informasi dari daerah atau kota.<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}